\documentclass{book}

\usepackage[landscape,margin=1in]{geometry}
\usepackage{paracol}
\usepackage{parallel}
\usepackage[french,finnish,english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\newcommand{\split}[3]{
  \columnratio{0.33}
  \begin{paracol}{3}
  \selectlanguage{finnish}#1\switchcolumn
  \selectlanguage{english}#2\switchcolumn
  \selectlanguage{french}#3
  \end{paracol}
}

\begin{document}

\sloppy
\setlength{\columnseprule}{.6pt}

\title{Turun Linnan Tonttu-Ukko / Turku Castle's Old Gnome}
\author{Zacharias Topelius (translation: Tanguy Gérôme)}
\maketitle

\chapter*{Lukijalle / To the reader}

\split{
  Turun linnan tonttu-ukon tarina on kaikkien suomalaislasten satusedän
  Sakari Topeliuksen (1818-1898) tuotantoa.
}{
  The story of Turku castle's old gnome is every Finnish child's fairy
  tale, out of fabulist Sakari Topelius's (1818-1898) work.
}

\split{
  Topelius oli monipuolinen kirjallinen lahjakkus.
}{
  Topelius was versatile, with a literal (literary?) giftedness.
}

\split{
  Hän sai oman aikansa historian tutkija koulutuksen
}{
}


\vspace{1cm}
I should finish this at some point :)

\chapter*{Tarina / Story}

\split{
  Olipa tonttu-ukko, seitsemänsataa vuotta vanha.
  Hän asui holvisssa Turun linnan alla.
}{
  There was an old gnome, seven hundred years old.
  He lived beneath Turku's castle's vault.
}

\split{
  Hänellä oli niin pitkä, valkoinen parta,
  että voi kiertää sen kahdesti vyötärönsä ympäri,
}{
  So he had a long, white beard,
  and Oh! it wrapped twice around his waist,
}

\split{
  ja kyyryselkäinen hän oli, aivan kuin vanha teräsjousi,
  kun se on väännetty täyteen jännitykseen.
}{
  and he was crooked, just as an old steel-spring,
  that is bent to full tension.
}

\split{
  Hän kehui olevansa vanhin tonttu-ukko koko maassa; yksin
  tuomiokirkon tonttukin, jolla oli ikää viisisataaviisikymmentä
  vuotta, sanoi hänta sedäkseen.
}{
  He praised himself as the eldest gnome in the whole world; unique
  even with the cathedral's gnome, which was aged five hundred and
  fifty years, being his uncle.
}


\end{document}
